                     感谢军华 flyme nian 

Flyme5/base_cm

cm-12.1 基础机型，是所有 cm-12.1 机型“插桩”的基础。

Base device for CyanogenMod 12.1, as a basis for all the other CyanogenMod 12.1 Flyme5.

1. 下载

为了减少 repo 库的体积， base_cm 暂时没有放在 repo 的默认下载列表里，

因此下载 base_cm 推荐使用 git clone 下载，第一次下载时先 cd 到 Flyme5 目录，然后输入：

git clone https://github.com/Tu-dou/Flyme5-base_cm.git --single-branch -b lollipop-5.1

当然也可以自行修改 mainfest/default.xml 将 base_cm 放在 repo 的下载列表里。

下载完成后建议对其重命名, cd 到 Flyme5 目录，输入： 

mv ./Flyme5-base_cm ./base_cm

即将其重命名为 base_cm，以后 base_cm 的更新则只需要 cd 到 Flyme5/base_cm 目录，输入如下命令：

git pull origin lollipop-5.1

即可下载 base_cm 的更新，如果不使用 git clone 下载，则需要每次下载整个zip包进行覆盖，较为不便。
2. 使用

正确下载后，与使用默认方式来 patch（即使用 base 来 patch ）的各项操作相同，只需要额外进行一项配置即可。

要使用指定 base（如 base_cm ）的 patch 来进行插桩，需要在你的机型目录下的 Makefile 文件中进行配置，配置项为：

BASE :=

在 base 及 base_cm 目录下的 Makefile 文件中均有示例说明，按照说明正确配置即可。

例如，下载后的目录你命名为 base_cm，配置示例如下：

BASE :=base_cm

配置完成后，即可分别使用 make patchall 和 make upgrade 来进行首次插桩和更新。

需要特别注意的是：

base_cm 的正确运行可能需要对部分 apk 或者资源文件进行定制，但是需要定制的文件改动目前并没有被包含在 patchall 及 upgrade 中，因此，你需要查看 base_cm 下对 apk 或者资源文件进行定制的文件以及其相应的配置信息，将配置文件和配置信息一并写在你的机型目录中。

例如：不同的厂商会对ITelephony.aidl这个binder文件中的接口进行修改或者扩展，因此需要对这个binder接口的实现部

分进行定制修改，它的实现部分通常位于TeleService.apk中的PhoneInterfaceManager文件中。由于base_cm已经对

TeleService.apk进行了定制，因此需要自行将TeleService目录拷贝到你的机型目录中，并且在Makefile文件中给予相应

的配置。

对 base_cm 中已经定制的其他 apk 或者资源文件可以采用类似的操作，若要详细了解对 apk 或者资源文件进行定制的 方法请参考相关文档。

